裁判官斥警大話冚大話遭狙擊 大律師公會：警民均可被裁不誠實

節錄

裁判官斥警大話冚大話遭狙擊
大律師公會：警民均可被裁不誠實

■戴啟思任主席的大律師公會發聲明，強調法官或裁判官裁定證人是否誠實的過程適用於所有證人。

【本報訊】裁判官何俊堯日前審理區議員仇栩欣襲警案時，狠批兩名作供警員砌詞狡辯及「大話冚大話」，裁定仇及另一被告無罪釋放，觸動撐警人士神經。網上流傳投訴何官信件草稿，民建聯葛珮帆與周浩鼎亦拍片指摘何官誣陷和污衊警方，葛更稱已去信首席法官馬道立，要求停止何官審理政治相關案件。大律師公會昨發聲明，強調法官或裁判官裁定證人是否誠實的過程適用於所有證人包括一般市民及警察，他們有責任解釋裁定證人是否可信的原因，呼籲公眾尊重裁決，以免干預司法獨立。

聲明指，大律師公會留意到一位裁判官就一宗刑事審訊作事實裁決時，。。。。。。。。

大律師公會指在香港刑事司法制度下，法官、裁判官或陪審團聽取指控被告人的證據，。。。。。。。。

■裁判官何俊堯

葛珮帆周浩鼎拍片批評

公會呼籲公眾尊重法院裁決，並審慎克制，以免干預司法機構行使《基本法》所保障的獨立司法權。

葛珮帆早前拍片指何官近來處理不少反修例案件，「匪夷所思嘅裁決有成八單咁多」，當中仇栩欣襲警案「最令人激氣」。周浩鼎。。。。。。。。。

葛表示，已經去信首席法官馬道立，指何官審理涉反修例案件時立場偏頗，裁決不公，。。。。。。。。。。

葛珮帆又指何官應跟早前形容將軍澳連儂隧道斬人案被告「情操高尚」。。。。。。。。。

又輸打贏要
淨係識屌個結果
完全唔談及案件中證據

佢地唔可以講道理講法律，因為根本講唔通，所以只能用咁低層次嘅語言暴力。

警民均可被裁不誠實
但兩者不誠實造成嘅後果完成唔同
黑警更係有裝備有訓練有武器有權力有支援有部署 再加上不誠實 法律實在太唔公平 太大漏洞